<Document>
  # Космический Закон
  На Космической Станции 14 станции работают по сокращённым космическим законам. Все члены экипажа, пассажиры и посетители на борту станции должны соблюдать эти законы.

  Иностранные захватчики, такие как ядерные оперативники, ниндзя и пираты, не защищены космическим законом. Предатели не являются иностранными захватчиками, поэтому обычно находятся под защитой космического закона.

  Космический закон - это не правила сервера, но некоторые правила ссылаются на Космический закон и требуют его соблюдения определёнными людьми или в той или иной степени.

  ## Обращение с заключёнными
  У заключённых по-прежнему есть определённые права, которые должны соблюдаться правоохранительными органами:
  - Заключённым должна быть предоставлена надлежащая медицинская помощь.
  - Заключённым должен быть предоставлен доступ к основным средствам связи (гарнитуре/рации), пока они ими не злоупотребляют```
  - Заключённым должны быть предоставлены одежда, еда, вода, убежище и безопасность. Если Бриг больше не является безопасным, необходимо организовать содержание в другом месте.
  - Заключённым должен быть предоставлен доступ к адвокату во время допроса, если он запрошен и доступен.
  - Заключённые должны получить положенные им по смене КПК после окончания заключения, если только нет веских доказательств фальсификации КПК. В случае фальсификации, КПК должен быть изъят и заменён на новый.
  - Заключённым должна быть предоставлена свобода передвижения, и их не следует сковывать наручниками или другими приспособлениями после заключения, за исключением случаев, когда существует неоправданный риск для жизни и здоровья. Аналогичным образом, все заключённые, подлежащие постоянному заключению, должны содержаться в общем пермабриге и не должны быть заключены в одиночную камеру, если они не представляют опасности для жизни и здоровья.

  ## Обыск и изъятие
  Обыск персонала — это изъятие предметов, находящихся в рюкзаке, руках, куртке, на поясе и в карманах человека. Если во время обыска будет обнаружена контрабанда, офицер может либо продолжить обыск до задержания, либо просто конфисковать запрещённые предметы. Не запрещённые предметы также могут быть изъяты Службой безопасности, если они использовались для совершения преступления. После проведения обыска все законные предметы, не имеющие отношения к правонарушению, должны быть возвращены владельцу. Член экипажа может на законных основаниях отказаться от обыска, проводимого без достаточных оснований или ордера, при зелёном уровне угрозы. Следует отметить, что если уровень угрозы синий или выше, все обыски персонала являются законными.

  Обыск отдела - это проверка всей территории или отдела на предмет контрабанды. Рекомендуется, чтобы офицеры были предельно внимательны, проверяя все шкафы, ящики и двери. Это можно сделать только с разрешения или, в идеале, с ордером, подписанным главой отдела или высшим командным составом, которым в большинстве случаев является капитан.

  ## Имплантация
  Любой заключенный, находящийся под стражей, может быть подвергнут процедуре имплантации или извлечения имплантата, если это не противоречит здравому смыслу. Процесс установки или извлечения имплантата не должен продлевать срок заключения, то есть вы не можете удерживать его дольше для проведения процедуры, если не указано иное. Бывшего заключенного можно попросить пройти процедуру имплантации/экстракции в более поздний срок; если он подходит под обстоятельства, сложившиеся во время его заключения, он должен подчиниться. Ниже перечислены особые обстоятельства; все, что не входит в этот список, все равно может быть применено, учитывая надлежащий правовой контекст. Заключенный может пройти процедуру имплантации/экстракции и без соответствия обстоятельствам, если он даст на это четкое разрешение.

  [color=#a4885c]Имплант "трекер":[/color] Импланты "трекер" могут быть введены любому подозреваемому, который был осуждён за жестокое преступление (преступления, отмеченные красным цветом).

  [color=#a4885c]Щит разума:[/color] Эти импланты могут быть введены любому заключённому, который явно находится под контролем разума, потерял контроль над собой, или подозреваемому, обвинённому в незаконном контроле. В отличие от стандартной имплантации, вы можете удерживать заключённого до тех пор, пока не закончите введение Щита разума, при условии, что это будет сделано своевременно. Если подозреваемый отказывается сотрудничать или имплант не работает, ему может быть предъявлено обвинение в отказе от ментального щита.

  Использование контрабандных имплантеров - правонарушение, подлежащее задержанию, но задерживать кого-то только за то, что у него внутри находится неопознанный имплант, неразумно.

  ## Удаление импланта
  Любой заключенный, находящийся под стражей, может быть подвергнут извлечению имплантата для конкретного имплантата, если есть обоснованные подозрения, что он у него вживлен. Задержанных нельзя принуждать или заставлять проводить экстракцию имплантата против их воли.

  ## Вынесение приговора
  С точки зрения правил сервера, офицеры службы безопасности отвечают только за то, чтобы выносить приговоры длительностью более 15 минут только в тех случаях, когда космический закон допускает постоянное заключение. Настоятельно рекомендуется сообщать об этом Смотрителю, даже если речь идёт о временных заключениях. Пока эти требования соблюдаются, офицеры службы безопасности, не дающие неподходящих сроков наказания, считаются внутриигровой проблемой, а не проблемой правил.

  Капитан, ГСБ и смотритель в пределах разумного отвечают за то, чтобы сотрудники службы безопасности выносили соответствующие приговоры, которые соответствуют космическому закону. Если они знают о несоответствующем приговоре, включая слишком длинные приговоры, и если нет срочной угрозы или опасности, которую они должны поставить в приоритет, то они должны работать над исправлением этого приговора. Необоснованные ошибки капитана, ГСБ или смотрителя обеспечить соблюдение космического закона, по мнению администраторов игры, будут считаться проблемой правил, а не внутриигровой проблемой.

  Применяйте здравый смысл и гуманность при вынесении наказаний. Не стоит всегда стремиться к максимальному наказанию, не нужно всегда давать максимальный срок или всегда стремиться понизить кого-то в должности. Заключённым, которые сотрудничают и хорошо себя ведут, следует смягчить наказание. Всегда учитывайте степень тяжести и назначайте только то, что необходимо, чтобы человек усвоил урок.

  [color=#a4885c]Складываемые преступления:[/color] Преступления должны считаться «складываемыми» в том смысле, что если вы обвиняете кого-то в двух или более различных преступлениях, вы должны объединить сроки, которые вы бы дали ему за каждое преступление. Связанные преступления, показанные соответствующими цветами и суффиксами в Кратком справочнике по преступлениям, не могут быть сложены и вместо этого отменяют друг друга, вы должны выбрать самое тяжкое преступление, соответствующее данному делу.

  - Пример 1: Подозреваемый совершил преступления 2-01 (владение: крупное) и 3-01 (владение: синдикат). Максимальное наказание здесь составит 10 минут, поскольку они связаны между собой, а 3-01 является более тяжким преступлением.
  - Пример 2: Подозреваемый совершает преступления 3-04 (проникновение в зищищенную зону) и 3-06 (непредумышленное убийство). Эти преступления складываются, поскольку они не связаны между собой. Вы могли бы назначить максимальное наказание в 20 минут, но контекст имеет большое значение, и максимальные наказания должны применяться только к худшим преступникам.

  [color=#a4885c]Рецедивы нарушителей:[/color] Рецедивы - это когда кто-то освобождается за преступление, а затем совершает то же самое преступление в течение той же смены. За повторные преступления можно получить дополнительный срок: первое повторение - 3:00, второе повторение - 6:00, третье повторение - постоянное заключение. Следует отметить, что каждое дополнительное время напрямую связано с одним видом преступления, поэтому, например, если кто-то впервые повторно совершил незаконное проникновение и мелкую кражу, вы можете назначить ему дополнительные 6 минут.

  [color=#a4885c]Соучастие, покушение и умысел:[/color] Если кто-то намеренно, сознательно и существенно помогает кому-то в совершении преступления, его можно обвинить в соответствующих преступлениях, например, инженер даёт инструменты тому, кто говорит, что собирается проникнуть в какую-то зону. То же самое относится и к явной и основательной попытке совершить преступление, или к человеку, который демонстрирует явное намерение совершить преступление, например, ядерный оперативник синдиката взводит ядерную боеголовку, но его арестовывают до того, как она взорвётся, - он всё равно может быть обвинён в терроризме. Это не относится к преступлениям, в которых уже есть попытка, например к покушению на убийство.

  ## Обычные наказания
  - [color=#a4885c]Предупреждение:[/color] Для мелких преступлений устраните проблему, а затем предупредите человека, чтобы он больше не пытался совершить преступление. Если впоследствии он всё равно продолжит его совершать, то, возможно, лучше будет отправить его в бриг на заключение.
  - [color=#a4885c]Заключение:[/color] Типичное наказание - заключение в камеру на временный срок в зависимости от преступления.
  - [color=#a4885c]Увольнение:[/color] Влечёт за собой снятие всех имеющихся у нарушителя вещей отдела и лишение их ID доступа к соответствующему отделу. Это требует одобрения капитана или главы соответствующего отдела. Увольнение должно производиться только в том случае, если человек представляет угрозу для своего отдела или находится в положении, когда он может воспользоваться своим служебным снаряжением для совершения новых преступлений.

  ## Крупные наказания
  [color=#a4885c]Постоянное заключение:[/color] Нахождение в пермабриге в течение всей смены. Лицо может быть подвергнуто постоянному заключению, если его срок превышает 15 минут. Все лица, подвергнутые этому наказанию, должны быть доставлены в наручниках на Центком в конце смены. Постоянный заключённый (пермовец) не может быть лишён ничего из того, что предусмотрено разделом «Обращение с заключёнными».
  [color=#a4885c]Казнь:[/color] Гуманный способ расправиться с особо буйными членами экипажа. В пределах разумного, заключённый, которому вынесен смертный приговор, может выбрать способ, которым он хочет быть убит. Распространёнными методами являются расстрел, смертельная инъекция, изгнание и электрический стул. Другим альтернативным методом «казни» является процесс помещения разума заключённого в борга, это разрешено до тех пор, пока это законно. Казнь может быть применена только с одобрения капитана или исполняющего обязанности капитана; если ГСБ исполняет обязанности капитана или нет исполняющего обязанности капитана, все главы отделов должны провести голосование по этому вопросу.

  ## Список преступлений
  - [textlink="Список преступлений" link="SpaceLawCrimeList"]
</Document>
