<Document>

  # РП правило 6 - Метагейм и Метащит

  То, что "защищено", не может быть известно вашему персонажу в течение раунда, пока не наступят "условие раскрытия". Это также означает, что ваш персонаж не может совершать действия, основанные на "защищённой" информации. Знание или выполнение чего-то, что защищено до выполнения условия раскрытия, называется метагеймингом.

  Условия раскрытия раскрывают защищённую информацию для вашего персонажа на весь раунд, а не на конкретный случай. Это означает, что если условие раскрытия выполнено в раунде, щит больше не действует ни в одном случае до конца раунда.

  ## Никогда не раскрываются в IC
  Некоторые щиты никогда не раскрываются в IC. Это значит, что ваше персонаж никогда не сможет вести себя так, будто знает об этой защищённой вещи.

  Следующее защищено:
  - Текущий игровой режим и вероятные антагонисты во время текущего режима.
  - События с предыдущих раундов.
  - События которые вы пережили за другого персонажа.
  - Вся информация которая касается игрока, а не его персонажа. (Детальнее смотрите "Метадружба" и "Метавражда" ниже.)
  - Вся информация полученная, пока вы мертвы или призрак.
  - Факт того, что раунд закончится.

  Это не запрещает вам знать, что смена закончится, но запрещает вам готовиться к убийству кого-то на станции Центкома.

  Щит запрещает вашему персонажу помнить всё, пока он был не в сознании.

  Щит "правило новой жизни" запрещает помнить всё что привело к смерти вашего персонажа, даже если вы были помещены в ЧМИ. Если вас клонировали, вам также запрещается помнить всё с текущего раунда.

  ## Ядерные оперативники

  Существование ядерных оперативников защищено, оставаясь на уровне мифа, на который никто не решился бы реагировать.

  Факт того, что диск ядерной аутентификации нужно защищать и что он может быть использован для уничтожения станции не защищён.

  Условия раскрытия этого щита следующие:
  - Обнаружение кроваво-красного скафандра
  - Обнаружение шаттла ядерных оперативников
  - Имя оперативника
  - Объявление войны
  - Если вы и есть ядерный оперативник

  ## Имплантированые Имплантированые

  Имплантированые импланты защищены.

  Сами же имплантеры и не имплантированые импланты не защищены. Это запрещает проверку на импланты.

  Условия раскрытия этого щита следующие:
  - Обнаружение не NT импланта, использованого или не использованого
  - Обнаружение коробки не NT имплантов
  - Обнаружение использования не NT импланта кем-либо
  - Если вы в ситуации, которой нет абсолютно никакого другого объяснения
  - Обнаружение открытого аплинка

  ## Хамелеонные вещи

  Хамелеонные вещи защищены.

  Подозревать, что вещь украденная или ненастоящая не защищено, но проверять вещи или называть их хамелеонными защищено.

  Условия раскрытия этого щита следующие:
  - Если вы увидели как кто-то другой сменил хамелеонную вещь
  - Нахождение голографических волокон
  - Если вы в ситуации, которой нет абсолютно никакого другого объяснения
  - Обнаружение открытого аплинка

  ## Стелс предметы

  Факт того, что предмет может быть не тем, на что указывают его внешний вид и описание защищён.

  Этот щит защищает стелс предметы, включая их проверку.

  Условия раскрытия этого щита следующие:
  - Если вы увидите, что предмет ведёт себя не так, как от него ожидалось
  - Если вы увидите, что предмет используется для своей скрытой цели
  - Если вы в ситуации, которой нет абсолютно никакого другого объяснения
  - Обнаружение открытого аплинка

  ## Метадружба и Метавражда
  В этом разделе представлена дополнительная информация о концепции, которая запрещена множеством метапредметов, которые никогда не раскрываются IC. Предоставление игроку или персонажу преференций на основании чего-то, что ваш персонаж не должен знать, считается метадружбой. Негативное отношение к игроку или персонажу на основании того, что ваш персонаж не должен знать, считается метавраждой.

  ## Примеры метадружбы
  Это примеры вещей, которые запрещены хотя бы одним метащитом, который никогда не раскрывается в IC.
  - Дать персонажу дополнительный доступ или работу, потому что вы друзья с игроком, который играет за этого персонажа.
  - Доверять персонажу, потому что вы друзья с игроком, который играет за этого персонажа.
  - Не вступать в драку, потому что вы друзья с игроком, который играет за этого персонажа.
  - Игнорировать цель на убийство персонажа, потому что ваши персонажи подружились в предыдущем раунде.

  ## Примеры метавражды
  Это примеры вещей, которые запрещены хотя бы одним метащитом, который никогда не раскрывается в IC.
  - Не давать дополнительный доступ или работу, потому что вы злы или не любите игрока, который играет за этого персонажа.
  - Не доверять персонажу, потому что вы злы или не любите игрока, который играет за этого персонажа.
  - Начать драку с персонажем за то, что он сделал в предыдущем раунде.
  - Начать драку с персонажем, потому что он вас убил, пока вы играли за другого персонажа.
  - Преследование или травля персонажа на основании того, что он сделал за пределами текущего раунда.
  - Преследование или травля персонажа на основании того, что сделал игрок этого персонажа.

  ## Явно не защищены
  Это список вещей, которые явно не защищены. Если что-то не находится в этом списке, это не значит что оно защищено, но если что-то находится в этом списке, оно определённо не защищено.
  - Факт того, что диск ядерной аутентификации нужно защищать и что он может быть использован для уничтожения станции не защищён.
  - Предметы, которые имеют высокую ценность (хайриск) или желанны для Синдиката, а потому являются вероятными объектами кражи.
  - Факт того, что у любого агента Синдиката или другого антагониста есть цели или задачи, которые он пытается выполнить.
  - Количество целей или задач, которые есть у агента Синдиката или другого антагониста.
  - Тот факт, что Синдикат - враг Nanotrasen, и что они регулярно пытаются засылать тайных агентов для шпионажа, саботажа или нападения на Nanotrasen.
  - Типичная внешность персонажа. Хотя следует помнить, что несколько персонажей могут носить одно и то же имя.
  - Тот факт, что у Синдиката есть тайные предметы, способные доставлять предметы к ним, и что эти предметы известны как аплинки.
</Document>
