<Document>

  # РП правило 4 - Не уходите от своей роли

  Не заходите в раунда за роль, если не намерены играть. Не включайте роли антагонистов, если не намерены играть. Уход от роли включает в себя невыполнение дел, для которых предназначена эта роль. Члены командования должны оставаться на станции, пока это возможно. Это правило более строго соблюдается для членов командования и антагонистов и менее строго для менее важных ролей, таких как пассажир.

  Нарушение этого правила обычно приводит к временным или вечным банам роли. Мы понимаем, что вам может понадобиться срочно покинуть игру. Если вы играете за важную роль (вам написано об этом в чате при присоединении), вы должны уведомить членов командования, что вы уходите и попытаться уйти в криосон, если возможно.

  Space Station 14 - это игра. Не подвергайте опасности себя и других, не пренебрегайте важными делами, для того чтобы не покинуть раунд раньше времени. Баны ролей обычно применяются при наличии закономерности и являются временными.

  "Антаг роллинг" применяется, если игрок уходит от роли когда он не стал антагонистом.

  ## Примеры
  [color=limegreen]Разрешено:[/color]
  - Будучи инженером, строить бар в техах, если нету других важных задач.
  - Будучи капитаном, учиться готовке, если нет важных дел, требующих вашего внимания.
  - Будучи пассажиром, построить шаттл из ресурсов, которые вам дали карго и инженеры.
  - Сделать себе маленький перерыв от работы.
  - Став антагонистом, сделать минимум, необходимый для выполнения заданий.
  - Став антагонистом, приложить искренние усилия для выполнения заданий, но не выполнить ни одной.

  [color=red]Запрещено:[/color]
  - Будучи инженером, строить бар в техах, когда на станции нету питания.
  - Будучи капитаном, отправиться на экспедицию с утилизаторами.
  - Будучи атмосферным техником, построить в начале раунда шаттл и никогда не вернуться.
  - Провести целую смену в баре, даже когда есть куча дел.
  - Уход в призраки, самоубийство, выход из игры в начале раунда, потому что вам не понравилась карта или люди в вашем отделе.
  - Стать антагонистом и не сделать ничего.
  - Уход в призраки, самоубийство, выход из игры в начале раунда, потому что вы не стали антагонистом.
  - Уход в призраки или самоубийство, потому что ядерные оперативники объявили войну и вы хотите получит роль призрака.

</Document>
