<Document>

  # РП правило 9 - Правила командования и службы безопасности

  ## Подавайте пример, играя за командование или СБ
  Все командные и охранные роли придерживаются более строгой интерпретации правил.
  - Роли командования - не роли для обучения. Члены командования должны быть компетенты.
  - Роли СБ - не для неопытных игроков. От членов СБ ожидается, что они знают основы игры и знакомы с правилами сервера лучше, чем новый игрок.
  - Не злоупотребляйте своими полномочиями, будучи командованием или СБ.

  ## Почему
  Представители командования и службы безопасности часто могут оказывать большее влияние на раунд, чем другие игроки. Например, капитан, который пытается нарушить правила, зачастую приведёт к тому, что многие другие игроки на станции будут поступать так же. Запомнившиеся объявления на станции, сделанные членами командования, также часто приводят к тому, что остальная часть станции ведет себя так же. Когда члены командования и службы безопасности придерживаются высоких стандартов, остальные члены станции часто следуют им в значительной степени.

  [bold]Примеры[/bold]

  [color=limegreen]Можно[/color]:
  - Сотрудник службы безопасности берёт взятку, чтобы доставить пончики заключённому, которому по приказу главы службы безопасности полагаются только донк покеты.
  - Капитан использует объявление на станции, чтобы признаться в досадной ошибке, которую он совершил во время смены.
  - По согласованию с главой службы безопасности капитан объявляет, что на станции теперь разрешено ношение оружия, поэтому все члены экипажа могут взять по станнеру в бриге.
  - Главный врач даёт парамедику свой портативный монитор, чтобы помочь ему выполнить свою работу.
  - Агент синдиката держит в заложниках одного из членов экипажа и угрожает убить его, если глава службы безопасности не отдаст ему свою ID-карту. Не видя другого безопасного варианта, ГСБ отдаёт ID агенту синдиката, а затем начинает работать над тем, чтобы снова окружить и схватить агента, как только заложник окажется в безопасности.
  - На станцию нападают ядерные оперативники, поэтому капитан и глава персонала отправляются в оружейную комнату и берут оружие.
  - Большинство членов командования голосуют за понижение капитана в должности за действия, вредные для станции, затем глава службы безопасности понижает капитана в должности.
  - Капитан повышает начальника главу персонала до капитана.
  - Служба безопасности освобождает антагониста с брига в обмен на личности других предателей.

  [color=red]Запрещено[/color]:
  - Сотрудник службы безопасности принимает взятку, чтобы проигнорировать преступления или помочь заключенному сбежать.
  - Капитан объявляет троллфейс ASCII-арт через консоль связи или в виде факса центральному командованию.
  - Капитан объявляет, что вся контрабанда легальна.
  - Командование или служба безопасности разрешают использовать предметы Синдиката вне чрезвычайных ситуаций.
  - Главный врач сознательно помогает агенту Синдиката выполнить его задание.
  - Агент синдиката убил трёх членов службы безопасности, и глава службы безопасности делает им предложение, заявляя, что они выбросят все оружие из оружейной в космос, если агент синдиката прекратит убийства.
  - Капитан отправляется в оружейную и берет пистолёт, чтобы выставить его в своем кабинете, никого не спрашивая, и приказывает всем, кто задает ему вопросы, не вмешиваться.
  - Члены команды решают понизить капитана в должности, чтобы получить больше власти для себя или в отместку за решение, которое им лично не понравилось или с которым они были не согласны, а не потому, что это решение было действительно вредным для станции.
  - Капитан повышает случайного члена экипажа до капитана.
  - Член командования предоставляет случайному члену экипажа существенный дополнительный доступ без причины, без необходимости или по плохой причине.
  - Член командования предоставляет случайному члену экипажа доступ в зону повышенной безопасности, например в оружейную или кабинет другого члена командования, без причины, без необходимости или по плохой причине.
  - Служба безопасности освобождает антагониста с брига в обмен на то, что антагонист купит им контрабанду.

  ## Командование и СБ должны придерживаться космического закона

  Все командные и охранные роли, не являющиеся антагонистами, должны подчиняться [textlink="Космическому закону" link="SpaceLaw"]. Это включает всех неантагонистов, которых повысили или которые получили должность во время раунда любым способом. Это так же включает неантагонистов, которые выполняют роль СБ.

  Нарушения космического законы должны быть приоритетными в зависимости от степени тяжести и текущей ситуации.

  Это запрещает использование предметов Синдиката вне экстренных ситуаций, включая использование аплинка командованием или службой безопасности.

  [bold]Примеры[/bold]

  [color=limegreen]Можно[/color]:
  - После объявления войны, офицер СБ игнорирует членов экипажа, которые носят контрабанду, чтобы он мог сосредоточиться на защите станции.
  - Сотрудник службы безопасности обезоруживает человека, напавшего на него с энергетическим мечом, а затем использует меч, чтобы убить нападавшего.

  [color=red]Запрещено[/color]:
  - Офицер СБ носит энергетический меч в случае экстренной ситуации.

  Роли, которые включены:
  - Офицер СБ
  - Капитан
  - Старший инженер
  - Пассажир, повышенный до "охотник за головами"
  - Мим, повышенный до "мим безопасности"

  Роли которые не включены:
  - Пассажир
  - Клоун
  - Антагонист в любой роли
  - Киборг
  - Пассажир, который помогает в борьбе против ядерных оперативников

</Document>
