<Document>

  # РП правило 5 - Эскалация конфликтов

  Эскалация конфликтов должна быть постепенной: от вербальной до смертельной или необратимой смерти. Антагонисты освобождены от правил эскалации, но остальные игроки должны их придерживаться, начиная конфликты с первой стадии и подстраиваясь под уровень эскалации оппонента. Перепрыгивание через этапы допустимо только в ответ на действия другой стороны. Попытки деэскалации считаются смягчающим фактором.

  Конфликты включают не только прямые действия, но и косвенные последствия (например, кража ID, которая приводит к запиранию человека в комнате). Сотрудниками службы безопасности разрешено немедленное применение нелетальной силы для ареста. Использование предметов Синдиката предполагает смертельные намерения, что позволяет незамедлительно применять летальную силу.

  Конфликты редко должны доходить до стадии "необратимой смерти". В случае критического состояния или смерти стороны, оппонент ответственный за доставку пострадавшего на лечение или в безопасную зону. Это деэскалирует конфликт, и повторное достижение летального уровня требует новой эскалации. Игроки обязаны избегать эскалации на основе необоснованных предположений.

  Эксалация не обязательно должна быть напрямую к какому-то игроку, чтобы начался конфликт. Например, ядерные оперативники, которые пытаются уничтожить станцию, уже считаются на самом высоком уровне эскалации в конфликте с экипажем. Кто-то, кто убил мышь повара, о которой он заботился, вступил в определённый конфликт с поваром.

  Убийство животных (например, питомцев станции) требует эскалации. Перманентное ограничение их свободы аналогично убийству. Конфликты с животными эскалируют быстрее, но соблюдаются правила о медицинской помощи и запрете атак на игроков, защищавших себя от животных.

  Экипаж может "приютить" не питомцев, таких как мыши, и считать, что у них есть связь с животным, если они хорошо отыграли процесс приюта. Это не влияет на требование о том, должны ли другие игроки применять правила эскалации к этим животным, это лишь создает связь, которая может быть использована для оправдания ответной эскалации на атаки усыновителя. Просто сказать, что усыновили животное, недостаточно, а вот носить его с собой - вполне. Степень связи пропорциональна действиям IC. Экипаж не может считать, что у него есть связь для целей эскалации с животными, которые обычно враждебны, такими как космический карп или медведь.

  Примеры приемлемого поведения включают ответные меры, соответствующие уровню эскалации, спасение пострадавших и логичное применение силы. Запрещено немотивированное насилие, чрезмерная сила и эскалация, не имеющая IC-обоснования.

  Эскалация требует баланса, IC-обоснования и уважения к игровому процессу. Вы будете нарушать это правило, если ваш конфликт имеет слишком плохую или необоснованную причину.

  ## Примеры уровней эскалации
  [bold]Вербальная[/bold]:
  - Крики
  - Оскорбления

  [bold]Невредящая[/bold]:
  - Толчки
  - Кража неважных предметов, например легкозамяенимых инструментов

  [bold]Нелетальная[/bold]:
  - Кража чьих-то предметов без угрозы жизни, например пирогомёта у клоуна или факса у ГП
  - Кража чей-то ID, которая не приведёт к тому, что персона будет заперта где-то
  - Удары кулаками
  - Станнер
  - Дубинка-шокер

  [bold]Летальная[/bold]:
  - Бить кулаками до критического состояния или смерти
  - Атаковать кого-то холодным оружием, например битой
  - Кража жизненно важных предметов, например скафандра
  - Кража чей-то ID, которая приведёт к тому, что персона окажется в опасной ситуации

  [bold]Необратимая смерть[/bold]:
  - Гибать
  - Не отнести в медблок или в бриг того, кого вы только что ввели в крит или убили
  - Прятать чьё-то тело
  - Бросать чьё-то тело в космос

  ## Примеры конфликтов
  [color=limegreen]Разрешено:[/color]
  - Игрока напал на вас с кулаками, вы напали с кулаками на него в ответ, пока он не остановился. Если он уходит в крит, вы прекращаете его бить и относите в бриг или в медблок.
  - Вы смеётесь над клоуном, он бросает в вас пирог и ворует обувь. Вы подскальзываете его и воруете его маску.
  - Вы - офицер СБ и просите кого-то остановиться, чтобы допросить его. Он убегает, и вы используете свой станнер, чтобы оглушить его и надеть наручники.
  - Вы - офицер СБ и видите, что кто-то одет в комбинезон Синдиката, поэтому вы стреляете в него, чтобы ввести в крит, надеваете наручники, а затем отводите его в бриг.
  - Вы - член экипажа и видите ядерного оперативника, поэтому убиваете его.
  - Неавторизованный человек вошел в зону повышенного риска на станции, например в оружейную или атмосферную, и вы атакуете его, пока он не уйдет.
  - Незначительное причинение неудобств ради собственной выгоды.
  - Как антагонист, убиваете того, кто встал у вас на пути.
  - Как антагонист, убиваете того, кто не дал вам то, что вы хотите.
  - Шеф-повар и бармен достигают летального уровня конфликта путём соответствующей эскалации. Шеф-повар вводит бармена в крит и не отводит его в медблок или бриг. Бармен немедленно пытается завалить шеф-повара, когда они столкнутся в следующий раз.
  - Шеф-повар и бармен достигают летального уровня конфликта путём соответствующей эскалации. Шеф-повар вводит бармена в крит и не отводит его в медблок или бриг. Шеф-повар оскорбляет бармена при следующей встрече.

  [color=red]Запрещено:[/color]
  - Игрок начинает бить вас, так что вы гибаете его.
  - Клоун бросает в вас пирог и крадет ваши ботинки, поэтому вы бьёте его отвёрткой до смерти.
  - Вы - офицер СБ и просите кого-то остановиться, чтобы допросить его. Он убегает, и вы используете дубинку, чтобы избить их до крита.
  - Уполномоченное лицо, которое вы необоснованно или по неосторожности считаете неуполномоченным, входит в зону повышенного риска на станции, например в оружейную или атмосферную, поэтому вы атакуете его, пока он не уйдет.
  - Неавторизованный человек входит в зону низкого риска, например в карго, и вы начинаете атаковать его без какой-либо другой эскалации.
  - Подскальзывать СБ весь раунд, потому что они СБ.
  - Заблокировать главу персонала в его кабинете стенами, потому что он не дал вам то, что вы просили.
  - Прятать чьё-то тело, потому что он ударил вас раньше в раунде.
  - Приставать к бару или бармену, часто приходя и разбивая их стаканы или мебель.
  - Произвольно затевать драки с людьми.
  - Шеф-повар и бармен достигают летального уровня конфликта путём соответствующей эскалации. Шеф-повар вводит бармена в крит и не отводит его в медблок или бриг. Шеф-повар сразу пытается ввести бармена в крит, при следующей встрече.
  - Шеф-повар и бармен достигают летального уровня конфликта путём соответствующей эскалации. Шеф-повар вводит бармена в крит и отводит его в медблок или бриг. Бармен сразу пытается ввести шеф-повара в крит, при следующей встрече.

  ## Примеры конфликтов с животными
  [color=limegreen]Разрешено:[/color]
  - Повар убивает мышей, которые заходят на его кухню или приближаются к ней.
  - Уборщик убивает мышей, бродящих по станции.
  - Рептилия убивает мышь, чтобы съесть.
  - Шеф-повар последние 10 минут носил мышь в своем колпаке, положил её на мгновение, и другой игрок убил её. В ответ повар нападает на этого игрока с кулаками и отказывает ему в обслуживании до конца смены.
  - На Иана нападают, член команды, который видит, как это происходит, вводит убийцу в крит и приводит его в бриг.
  - Гамлет идет на кухню и начинает есть всю еду. Повар видит это и начинает замахиваться на Гамлета своим ножом. Гамлет начинает кусать повара и убивает его, а затем продолжает есть.

  [color=red]Запрещено:[/color]
  - Уборщик без причины бросает в Гамлета мышеловку.
  - Гамлет начинает кусать случайных людей, пытаясь их ранить, без всякой причины.
  - Член экипажа нападает на СБ за убийство космического карпа, которого он приютил.
  - Иан ударил кого-то, кто пытался убить кого-то другого.
  - Гамлет нападает на СБ за попытку арестовать того, кто ему нравится.

</Document>
