<Document>

  # РП правило 8 - Правила антагонистов

  ## Будучи антагонистом, будьте дружелюбны к своей команде и не работайте против неё.
  Не выбирайте роли антагонистов, за которые вы не хотите играть. Соло и командные антагонисты предназначены для создания проблем для неантагонистов или станции. Антагонисты не обязаны быть исключительно причиной проблем, но общее влияние на неантагонистов должно быть негативным.

  Не причиняйте проблем своей команде, если вы командный антагонист.

  [bold]Примеры[/bold]

  [color=limegreen]Можно[/color]:
  - Предать другого антагониста, будучи соло антагонистом.
  - Раскрыть свою личность другому антагонисту, будучи соло антагонистом, ради получения выгоды.
  - Работать против революции после того, как вы деконвертировались.
  - Убить ядерного оперативника, будучи революционером.

  [color=red]Запрещено[/color]:
  - Покупать предметы Синдиката для службы безопасности.
  - Произвольно атаковать других карпов, будучи карпом.
  - Игнорировать команду, будучи ядерным оперативником.
  - Саботировать команду, будучи ядерным оперативником.
  - Атаковать других зомби, будучи зомби.
  - Работать против революции, будучи революционером.
  - Пытаться сделать станцию непригодной для жизни, будучи революционером.

  ## Будучи антаностом, не вызывайте чрезмерных смертей, повреждений или разрушений за пределами ваших целей.

  Это правило не запрещает предпринимать разумные шаги для достижения поставленных целей. Как антагонист, вы всегда можете убивать в целях добросовестной самозащиты. Принятие мер по окончательному устранению многих людей, которые больше не представляют для вас непосредственной угрозы, почти всегда является чрезмерным, даже если это делается для того, чтобы не дать себя обнаружить.

  Это правило не запрещает любые действия антагонистов, не связанные с целями. Антагонисты могут создавать на станции такой уровень беспорядков, который пропорционален их целям, даже если это не связано с их задачами. Убийство одного человека за раунд само по себе не является нарушением этого правила.

  [bold]Исключения[/bold]

  Цель "умереть славной смертью" разрешает антагонистам полностью игнорировать это правло.

  [bold]Примеры[/bold]

  [color=limegreen]Можно[/color]:
  - Устранение из раунда людей, на убийство которых у вас есть цели.
  - Нанесение массовых повреждений и хаоса на станции в качестве антагониста с целью "умереть славной смертью".
  - Убивать всех, будучи ядерным оперативником.
  - Устранение из раунда одного человека, чтобы вы могли выдать себя за него для облегчения выполнения задачи по краже.
  - Саботировать питание станции на десятой минуте раунда, потому что вы выполнили все задания кроме "улететь живым на шаттле" и хотите чтобы шаттл был вызван поскорее.
  - Саботировать питание департамента на десятой минуте раунда для облегчения выполнения цели на кражу.
  - Устранение из раунда многих людей, которые продемонстрировали настойчивость и способность либо убить вас, либо помешать выполнению ваших задач.

  [color=red]Запрещено[/color]:
  - Будучи предателем с 3 целями убийства, предприминимать шаги по устранению из раунда многих нецелевых людей, которые больше не представляют для вас непосредственной угрозы, даже если это делается для того, чтобы вас не обнаружили.
  - Установить электрифицированную решетку в технических помещениях и использовать её для убийства всех, кто в неё войдет, в надежде, что среди них окажется одна из ваших целей.
  - Саботировать питание всей станции на десятой минуте раунда для облегчения выполнения цели на кражу.
</Document>
