<Document>

  # РП правило 3 - Персонаж должен следовать правилам персонажа

  ## Отыгрывайте нормальную персону

  - Не используйте сокращения (лол, пж, чзх, ку, спс) или эмотиконы (":)","XD") в IC чате.
  - Не упоминайте OOC концепты, например админов или разработчиков, в IC чате.
  - Не используйте эмоции, чтобы обойти немоту или акцент.
  - Не используйте крайне слабые или невозможные эмоции.

  [bold]Примеры[/bold]

  Что НЕ стоит делать:
  - Сказать "лол ку чел кд чд" в IC чат.
  - Сказать "его взорвал админ" в IC чат.
  - Писать "можно сыра?" в эмоции, будучи мышью.
  - Писать "идёт, чтобы заказать оружие" или "просит заказать оружие жестами" в эмоции, будучи мимом.

  Что можно сделать вместо этого:
  - Сказать "Хаха привет дружище как дела что делаешь".
  - Сказать "Бог взорвал его" или "Центком отправил ему блюспейс бомбу".
  - Указать на сыр.
  - Указать на консоль заказов и изобразить стрельбу из пальца.

  ## Синтетики должны следовать правилам синтетиков

  Вы синтетик, если игра вам говорит, что вы синтетик. Для силиконов, правила силиконов превосходят все РП правила в случае конфликта. Правила силиконов не превосходят основные правила.

  ## Фамильяры должны подчиняться своему хозяину

  Фамильяры считаюются неантагонистами, но должны кому-то подчиняться. Они должны подчиняться, даже если это нарушит РП правила или приведёт к смерти фамильяра. Вы фамильяр, если игра вам говорит, что вы фамильяр. Если ваш хозяин умрёт - вы всё ещё можете продолжать выполнить приказ, который он дал до смерти. Вы можете защищать вашего хозяина без приказа о защите, но должны подчиниться, когда он говорит не защищать его. Приказы не превосходят основные правила.

  Хозяева, которые дают приказы с нарушением правил, сами несут ответственность за нарушение правил. Вы можете сообщить в ахелп о хозяине, который, по вашему мнению, нарушает правила.

  ## Слушайте своего лидера

  Капитаны управляют департаментами и главами отделов. Главы отделом управляют своим отделом. Некоторе антагонисты так же имеют лидеров, например лидер ядерных оперативников или глава революции. Вы не обязаны бесприкословно следовать их приказам, но вы должны позволять им командовать и не мешать этому. Вы можете проигнорировать беспричинные приказы, включая ведущие к смерти.

  Командные антагонисты обязаны слушать лидера своей команды. Они не обязаны слушать любых других лидеров, включая других антагонистов. У соло антагонистов нет лидеров.

</Document>
