<Document>

  # РП правило 1 - Гриф

  Гриф - намеренная порча игрового процесса другим игрокам.

  В это правило преимущественно входят разрушение зоны прибытия и затягивание раунда.

  ## Не разрушайте зону прибытия

  Терминал/станция прибытия, шаттл прибытия и зона непосредственно вокруг места прибытия шаттла находятся вне територии активности антагонистов или разрушения (даже для антагонистов). Не мешайте людям безопасно прибывать на станцию. Не заставляйте людей умирать сразу после прибытия на станцию.

  Существует исключение для антагонистов, которым разрешено совершать массовые саботажи на станции, если нет разумного способа ограничить ущерб от саботажа. Это исключение распространяется только на повреждения, которые являются прямым результатом саботажа.

  ## Примеры
  [color=limegreen]Можно[/color]:
  - Декорировать зону и шаттл прибытия
  - Переделка зоны и шаттла прибытия при условии, что во время и после переделки зона не станет опасней
  - Установка КПП между прибытием и станцией
  - Убивать кого-то, кто находится в прибытии уже долгое время или вернулся обратно после некоторого времени (Это может нарушать другие правила, в зависимости от ситуации)
  - Выпуск сингулярности, которая повреждает прибытие (Это может нарушать другие правила, в зависимости от ситуации)
  - Вызов проблем с атмосферой на всей станции, включая прибытие (Это может нарушать другие правила, в зависимости от ситуации)

  [color=red]Запрещено[/color]:
  - Делать зону или шаттл прибытия непригодными для жизни
  - Атаковать или убивать кого-то на станции прибытия
  - Убивать кого-то, кто только прибыл на станцию
  - Разбирать пожарные шлюзы прибытия
  - Электрифицировать стыковочные шлюзы прибытия

  ## Не затягивайте раунд

  Раунды должны заканчиваться рано или поздно. Не пытайтесь намеренно держать раунд, не позволяя ему закончиться. Если большинство игроков в раунде хотят закончить раунд, не пытайтесь этому препятствовать.

  Затягиванием раунда может быть расценено:
  - Отзыв или помеха вызову шаттла
  - Покинуть станцию с диском ядерной аутентификации, пока ядерные оперативники пытаются его найти (кроме эвакуационного шаттла)

  Отзыв шаттла пока раунд не достиг 45 минут, не расценивается затягиванием, пока большинство экипажа не мертво или станция значительно не повреждена.

  ## Примеры
  [color=limegreen]Можно[/color]:
  - Отзывать шаттл на 30-той минуте раунда, потому что всем скучно
  - Отзывать шаттл, потому что ядерные оперативники объявили войну
  - Отзывать шаттл, когда экипаж пытается провести смену так долго, насколько возможно. Станция в хорошем состоянии и большинство экипажа живо.

  [color=red]Запрещено[/color]:
  - Убегать в космос от ядерных оперативников с диском ядерной аутентификации
  - Отзывать шаттл, когда на станции полный беспорядок и 90% экипажа мертво

</Document>
