<Document>

  # Основное правило 7 - Использование недочётов игры

  ## Не используйте эксплойты, читы или макросы

  Следующее [color=red]запрещено[/color] этим правилом:
  - баги и эксплойты, которые имеют эффект за пределами текущего раунда
  - намеренное использование багов и эксплойтов, которые дают игрокам, которые их не использовали, преимущество
  - уклонение или обход АФК-детектора
  - всё, что включает получение повышенных привилегий, включая админ права
  - внешние инструменты и модификации клиента, включая макрос

  Даже неудачные попытки запрещены.

  ## Не пытайтесь обходить баны

  Почти все баны могут быть обжалованы в нашем дискорде в разделе связи с администрацией. Это, в основном, единственный способ связи с администрацией чтобы обсудить ваш бан и пересмотреть его.

  Любые попытки обойти бан, могут привести к бану, который можно будет обжаловать только c ваучером. Попытки обойти бан роли, получив к ней доступ или работая на её позиции, приведут к игровому бану. Нарушением является так же и неудачная попытка.

  [bold]Исключения[/bold]

  Никаких исключений для обхода банов нету. Антагонистам разрешено получать забаненую роль для достижения своих целей.

  [textlink="Дополнительная информация по банам." link="AxolotlBans"]

  ## Не используйте несколько аккаунтов, альтернативные аккаунты и не делитесь аккаунтами

  Правило применимо даже если два аккаунта не используются одновременно, даже если старый аккаунт заброшен. Все аккаунты могут быть забанены при нарушении правила. Вы ответственны за всё что происходит на и с вашим аккаунтом. Вы так же ответственны за действия совершённые другими людьми на вашем аккаунте.

  [bold]Переключение на новый аккаунт[/bold]

  Если вы потеряли доступ к старому аккаунту, свяжитесь с игровой администрацией в дискорде, прежде чем присоединяться к игровым серверам. Ваше сообщение должно включать никнеймы нового и старого аккаунта.
  Создание нового аккаунта, пока ваш текущий аккаунт в бане, будет расценено обходом бана.

</Document>
