<Document>

  # Основное правило 1 - Правило админа и админ помощи

  Эти правила не идеальны. Эти правила - попытка чётко донести игрокам, что разрешено и запрещено, но вероятно в них можно найти лазейки, которые можно "оправдать". Не пытайтесь манипулировать для своей пользы или ухудшения опыта других игроков. Если вы не уверены в чём-то, лучше следовать строжайшему варианту, пока не появится возможность получить уточнение у администрации.

  Администрация вправе изменять правила в угоду интереса текущего раунда, сервера или сообщества в целом. Даже если вы не согласны с адмнистратором, вы должны следовать его интерпретации правил. Администраторы полностью несут ответственность за их действия.


  Ахелп, Админ хелп, Админ помощь - система коммуникации между админами и игрокам в игре. Используйте Ахелп только в случае, если действительно нужно внимание админа. Вы можете быть наказаны, если будете игнорировать сообщения от администрации в Ахелп или если вы выйдете из игры во время диалога. Если же вам нужно срочно уйти, диалог может быть продолжен в дискорде.

  НЕ: будьте агрессивными, запрашивайте события, проверяйте активность администрации, спамьте.

  Отсутствие ответа в Ахелп не всегда означает, что ваша ситуация была проигнорирована. Все сообщения приходят в отдельный канал дискорда и могут быть разобраны позже.

  ## Стоит ли мне сообщить о Х?
  Вы можете сообщить в любой момент, если считаете, что игрок нарушает правила. Не все ахелпы заканчиваются вмешательством админа, но это окей, администрация предпочтёт узнават о ситуациях, которые не окажутся проблемными, чем пропускать проблемные ситуации или получать их позже, потому что кто-то подумал что ситуация не критична и решил подождать конца раунда.

  ## Что стоит включить в сообщение?
  Как минимум, администрация должна знать в чём заключается проблема. Не отправляйте сообщения без информации касательно вашей проблемы или вопроса. Сообщения на подобии "Привет" зачастую расцениваются как проверка активности.

  Если возможно, идеальное сообщение должно включать в себя проблему, того кто её вызвал и его имя персонажа.

  # Примеры
  [color=limegreen]Правильно[/color]:
  - сообщать о игроках, которые по вашему мнению, нарушают правила
  - спрашивать о правилах
  - попросить о временном исключении в правилах
  - попросить небольшую фишку, например, обмен ТК или спавн предметов


  [color=red]Не правильно[/color]:
  - проверять активность администрации, отправляя сообщения без информации
  - быть агрессивными
  - запрашивать события
  - спаммить сообщениями об одной и той же проблеме

</Document>
