<Document>

# 2 - Логика персонажа

Вы - сотрудник высоко охраняемого объекта, прошедший проверку на профессиональную пригодность и на адекватность, придерживайтесь этого сеттинга до конца раунда.

Если вы играете за сотрудника отдела командования, службы безопасности и юридический - вам не следует сильно отклоняться от стандартных рабочих процедур, так как большинство пунктов создано для приятного ролевого отыгрыша. Этот запрет так же распространяется на отыгрыш за Центральное Командование и Департамент Специальных Операций.

Если вы впадаете в критическое состояние или умираете, вы частично забывает произошедшее до момента реабилитации. Вы не можете помнить кто вас убил, особенно если ваш убийца - антагонист. Не портите раунд антагонистам, они пытаются сделать его интереснее.

Строго запрещено без соответствующей роли, или разрешения администратора проекта, совершать самоантогонизм, а именно: помогать антагонисту; красть ценные предметы без особой причины; создавать группировки против командования, службы безопасности, или центрального командования (исключение - мирные протесты); саботирование работы службы безопасности и тому подобные ситуации. Само собой все моменты могут обсуждаться с администрацией. К примеру, если вы создаёте банду для выращивания конопли, для дальнейшего распространения, вероятнее всего администратор одобрит вашу идею, так как она разнообразит раунд; но если вы решите по приколу начать революцию против глав, потому что глава персонала не выдал вам доступ в ботанику без бумаг, администратор вам откажет.

Запрещается повергейминг - действия, выходящие за пределы установленных возможностей персонажа и поведение, не соответствующее канонам ролевой игры.

Антагонистам запрещено выполнять цели на станции Центрального Командования, или на эвакуационном шаттле, без крайне весомой причины. Просто смиритесь с вашей участью, если ваша цель ушла на шаттл.

Подробные правила антагонистов написаны на вики корвакса, но в случае чего - опирайтесь на нормы морали и адекватности.

Исходя из того, что на сервере отсутствуют навыки, выполнение задач за пределами вашей профессиональной компетенции допустимо только при острой необходимости, определяемой, к примеру, отсутствием на станции сотрудников соответствующего направления. В штатной ситуации приоритет отдается специализированным сотрудникам станции.

</Document>
