<Document>
  # Баны

  [bold]Баны можно обжаловать в дискорде Space Axolotl.[/bold]

  # Длительности банов

  ## Временный
  Временные запреты будут сняты автоматически через определенное время. Если это игровой запрет, то при попытке подключения вам сообщат, сколько времени осталось.

  ## Бессрочный
  Эти запреты будут сняты только после успешного обжалования в дискорде. Любой бан, в котором не указано, когда он истекает, и не указано иное, может считаться бессрочным.

  ## Ваучерный
  Это бессрочный бан, который может быть обжалован только в случае успешного обжалования, и для рассмотрения которого требуется подтверждение хорошего поведения от администрации известного или хотя бы прилично активного сервера SS13/SS14. Ваучерные баны обычно не могут быть обжалованы в течение как минимум шести месяцев после их выдачи. Без ваучера игрок может попытаться обжаловать ваучерный бан только один раз, и только в том случае, если бан был наложен неправомерно. Ваучерные баны обычно выдаются только в результате неудачного обжалования на бессрочный бан игроками с большой историей банов и создания проблем.

  ## Перманентный
  Этот бан можно обжаловать только в том случае, если он был наложен неправомерно, в том числе если бан не должен был быть перманентным. Если в результате обжалования будет установлено, что бан был наложен правильно, бан не может быть обжалован повторно и не будет снят. Такие запреты применяются крайне редко, но к игрокам, которые постоянно создают проблемы даже после ваучерного бана или к пользователям с совершенно неприемлемым поведением, которые могут быть перманентно изгнаны.

  # Виды банов

  ## Бан роли
  Также называемый "джоб бан", этот запрет не позволяет вашему персонажу присоединиться к раунду в качестве одной или нескольких должностей или ролей. Такие запреты часто используются в ответ на проблемное поведение в определенных отделах или в связи с грубой неопытностью в таких важных ролях, как главы отделов. Эти запреты не мешают вам механически переключиться на роль во время раунда или действовать в этой роли, но это считается уклонением от бана.

  ## Игровой бан
  Также называемый "серверный бан", этот запрет не позволит вам подключиться к серверу.
</Document>
