<Document>
  # Правила сервера
  Это правила сервера Space Axolotl.

  Это МРП сервер, а значит, на нём действуют РП правила.

  Космическая Станция 14 не похожа на большинство игр. Многие правила рассчитаны на ролевую игру, и не все правила интуитивно понятны. Пожалуйста, найдите время, чтобы прочитать и понять правила, прежде чем играть, чтобы потом не удивляться. Некоторые из наших правил являются правилами нулевой терпимости, что означает, что нарушение приведет к бессрочному бану без предупреждения. Игровые администраторы будут относиться к вам так, как будто вы прочитали правила, даже если вы этого не сделали.

  OOC (Out Of Character - Вне персонажа/образа) - Означает всё что происходит за пределами персонажа и как воспринимается игроком.

  IC (In Character - В персонаже/образе) - Означает всё что происходит в пределах персонажа и как воспринимается персонажем.

  ## Основные правила

  - [textlink="1. Правило админа и админ помощи" link="AxolotlRuleC1"]
  - [textlink="2. Не будь мудаком" link="AxolotlRuleC2"]
  - [textlink="3. Язык сервера русский" link="AxolotlRuleC3"]
  - [textlink="4. Метакооп" link="AxolotlRuleC4"]
  - [textlink="5. ООС чаты" link="AxolotlRuleC5"]
  - [textlink="6. Сексуальный контент/темы" link="AxolotlRuleC6"]
  - [textlink="7. Использование недочётов игры" link="AxolotlRuleC7"]

  ## РП правила (правила ролевой игры)

  Эти правила действуют только во время раунда. Раунд заканчивается только тогда, когда игра возвращается в лобби. [color=#ff0000]Все эти правила действуют в полной мере, когда игра не находится в лобби, кроме особенных игровых режимов.[/color]

  Режимы игры "Смертельная битва" и "Песочница" освобождены от этих правил. Игроки, решившие не следовать этим правилам, несут полную ответственность за то, чтобы знать, активен ли особенный режим игры.

  Правила ролевой игры не распространяются на призраков/наблюдателей, пока они являются призраками/наблюдателями. Чат мёртвых считается внутриигровым OOC каналом.

  Более подробную информацию о различных типах ролей смотрите в [textlink="типы ролей" link="RoleTypes"].

  - [textlink="1. Гриф" link="AxolotlRuleR1"]
  - [textlink="2. Реалистичный персонаж" link="AxolotlRuleR2"]
  - [textlink="3. Персонаж должен следовать правилам персонажа" link="AxolotlRuleR3"]
  - [textlink="4. Не уходите от своей роли" link="AxolotlRuleR4"]
  - [textlink="5. Эскалация конфликтов" link="AxolotlRuleR5"]
  - [textlink="6. Метагейм и Метащит" link="AxolotlRuleR6"]
  - [textlink="7. Самоантагонизм" link="AxolotlRuleR7"]
  - [textlink="8. Правила антагонистов" link="AxolotlRuleR8"]
  - [textlink="9. Правила командования и службы безопасности" link="AxolotlRuleR9"]

  ## Правила синтетиков

  Вы синтетик, только если игра вам говорит что вы им являетесь. Для игроков, которые являются синтетиками, эти правила синтетиков стоят выше, чем РП правила, в случае возникновения конфликта. Правила синтетиков не стоят выше основных правил.

  - [textlink="1. Законы синтетиков - ваши правила" link="AxolotlRuleS1"]
  - [textlink="2. Приоритет законов зависит от порядка" link="AxolotlRuleS2"]
  - [textlink="3. Законы могут переопределять термины, используемые в других законах" link="AxolotlRuleS3"]
  - [textlink="4. Вы не можете запросить или допустить смену законов" link="AxolotlRuleS4"]
  - [textlink="5. Вы свободный агент, если у вас нету законов" link="AxolotlRuleS5"]
  - [textlink="6. Вы не обязаны следовать крайне неразумным приказам" link="AxolotlRuleS6"]
  - [textlink="7. Вы должны быть последовательны в своей интерпретации законов" link="AxolotlRuleS7"]
  - [textlink="8. Ваш интерфейс определяет, кто является членом экипажа" link="AxolotlRuleS8"]
  - [textlink="9. Вред подразумевает физический вред, приоритет отдаётся непосредственности и вероятности" link="AxolotlRuleS9"]
  - [textlink="10. Вам разрешено определять, как разрешать конфликты между приказами" link="AxolotlRuleS10"]


</Document>
