<Document>
  # Правило синтетиков 9 - Вред подразумевает физический вред, приоритет отдаётся непосредственности и вероятности
  Если в законе нет определения вреда, то вред подразумевает только физический вред. Вы можете выбрать, считать ли добровольный вред вредом, если вы остаетесь последовательными. Рекомендуется не считать добровольный вред вредом. Не существует различий между прямым и косвенным вредом.

  Если у вас есть закон, который не позволяет вам причинять вред, значит, этот закон не позволяет вам совершать действия, которые причиняют вред.

  Если закон требует предотвращать вред, то он требует, чтобы вред был приоритетным по степени срочности и вероятности. Гарантированный немедленный вред имеет приоритет перед высоковероятным будущим вредом.

  Если у вас есть закон, который одновременно требует предотвращать вред и не позволяет причинять вред, то этот закон запрещает причинять даже незначительный вред для предотвращения вреда. Если у вас есть закон, который не разрешает причинять вред, и отдельный закон, который требует предотвращать вред, то они имеют приоритет в соответствии с их обычным приоритетом закона.

  ## Примеры
  В этих примерах предполагается, что у вас есть закон, который одновременно запрещает причинять вред и требует предотвращать его. Кроме того, предполагается, что у вас нет закона с более высоким приоритетом, который отменяет закон о вреде, и что вы решили, что не будете считать добровольный вред вредом в этом раунде.
  Законы обычно указывают, кому вы не можете причинить вред, а кому должны предотвратить его. В данном примере вы - единственный персонаж, от которого закон не требует предотвращать вред, и единственный персонаж, которому закон позволяет причинить вред.

  Приемлемо:
  - Не предпринимать никаких действий, чтобы помочь человеку, который находится в психологическом стрессе.
  - Не предпринимать никаких действий, чтобы предотвратить боксерский поединок между добровольными участниками.
  - Вызов СБ из-за драки.
  - Попытка заставить участников драки дать согласие на драку, когда вы понимаете, что не можете предотвратить драку, не причинив вреда.
  - Отказывать пассажиру в доступе в оружейную комнату, поскольку это может привести к причинению вреда.

  Запрещено:
  - Ударить кого-то один раз, чтобы остановить драку.
  - Нанесение вреда человеку, который пытается вас убить
</Document>
